# Отчет по заданию DVC

Это задание размещено [в отдельной ветке "dvc"](https://gitlab.com/codeyield/mlops-and-prod-in-ds-research/-/tree/dvc) основного репозитория.

## Пайплайн подготовки данных и обучения модели

Реализован пайплайн в [dvc.yaml](dvc.yaml) для воспроизведения цепочки машинного обучения с версионированием данных, моделей, экспериментов и артефактов. Пайплан включает следующие стадии (шаги):
  
  - Подготовка сырых данных (срез из датасета)
  - Разделение данных на тренировочную и тестовую выборки
  - Векторизация TF/IDF для обеих выборок
  - Тренировка ML-модели логистической регрессии
  - Предсказание результатов на тестовой выборке

Для каждого шага пайплайна запускается отдельный Python-скрипт, реализующий соответствующий функционал. Сформированные данные и/или модели передаются на следующий шаг. И далее по цепочке до завершающего формирования артефактов ML-модели.

## Подготовка хранилища и первичных данных

В проекте используются папки `datad/` и `srcd/` для данных и скриптов, соответственно.

Подготовка хранилища DVC:

`dvc init`\
`dvc remote add -d --project gdrive gdrive://<URL>`

Скачивание сырого датасета:

`kaggle datasets download -d kritanjalijain/amazon-reviews -p datad/`\
`gzip datad/train.csv`

Отправка датасета в удаленное хранилище DVC:

`dvc add datad/train.csv.gz`\
`dvc push`

## Подготовка и запуск пайплайна

Стадии (stage) первоначально добавлялись поочередно в [dvc.yaml](dvc.yaml), после чего пайплайн запускался, для проверки работоспособности.

`dvc repro` или\
`dvc repro <STAGE_NAME>`

По выполнении стадии добавлялись изменишиеся файлы в git (как рекомендует DVC):

`git add dvc.lock 'datad\<SUB_FOLDER>\.gitignore'`\
`git add dvc.yaml` (опционально)

Под `<SUB_FOLDER>` в текущем проекте подразумеваются подпапки `datad\features`, `datad\processed`, `datad\prepared`, куда сохранялись результаты генерации в процессе выполнения пайплайна.

Затем новые и/или обновленные данные отправлялись в удаленное хранилище:

`dvc push`

И, наконец, полный запуск пайплайна:

`dvc repro` или\
`dvc repro --force` (принудительно)

## Запуск пайплайна в CI/CD

Развертывание пайплайна в CI/CD реализовано в [dvc-ci.yml](../.gitlab-ci.d/dvc-ci.yml). Типичный сценарий развертывания включает следующие шаги:

0. **Предподготовка:** Формирование ключей/секретов для доступа к выбранному облачному хранилищу
1. Развертывание среды с DVC и пакетами машинного обучения, нужными для Python-скриптов
2. Авторизация в облачном хранилище с использованием ключей/секретов
3. Синхронизация данных с хранилищем (если оно существует) *или* скачивание сырого датасета из первоисточника - на выбор, в зависимости от задачи
4. Собственно **запуск пайплайна** машинного обучения
5. Сохранение метрик и артефактов ML-модели в область артефактов Gitlab

## Воспроизводимость пайплайна

Решена залача **воспроизводимости пайплайна** как локально, так и в CI/CD. Файлы `dvc.lock` сохранены в артефактах.

- Первый пайплайн в CI/CD по [ссылке](https://gitlab.com/codeyield/mlops-and-prod-in-ds-research/-/pipelines/1287485444), скачать [первый dvc.lock](https://gitlab.com/codeyield/mlops-and-prod-in-ds-research/-/jobs/6831662693/artifacts/download?file_type=archive)
- Второй пайплайн в CI/CD по [ссылке](https://gitlab.com/codeyield/mlops-and-prod-in-ds-research/-/pipelines/1287486397), скачать [второй dvc.lock](https://gitlab.com/codeyield/mlops-and-prod-in-ds-research/-/jobs/6831667743/artifacts/download?file_type=archive)

Файлы `dvc.lock` идентичны, хэши совпадают.

## Результат предсказания модели наглядно

![](../models/artifacts/confl_matrix.png)

Выходной json с метриками:
```
{
    "1": {
        "precision": 0.80045,
        "recall": 0.80182,
        "f1-score": 0.80113,
        "support": 1761.0
    },
    "2": {
        "precision": 0.84392,
        "recall": 0.84279,
        "f1-score": 0.84335,
        "support": 2239.0
    },
    "accuracy": 0.82475,
    "macro avg": {
        "precision": 0.82219,
        "recall": 0.8223,
        "f1-score": 0.82224,
        "support": 4000.0
    },
    "weighted avg": {
        "precision": 0.82478,
        "recall": 0.82475,
        "f1-score": 0.82477,
        "support": 4000.0
    }
}
```
